美國將就TikTok是否影響國家安全提交建議

姆努欽對記者表示，由財政部領導的美國海外投資委員會，正對TikTok進行審查，會在本周內向總統提交建議。

今次是美國政府首次承認對TikTok進行審查，較早前傳媒報道，美國對TikTok母公司北京字節跳動，以10億美元收購一個社交應用程式進行調查，如果美國海外投資委員會認為有關收購影響美國國家安全，可以勒令取消交易